閉關鎖港？前《號外》總編、台灣作家張鐵志 被拒入境香港

【閉關鎖港？】前《號外》總編、台灣作家張鐵志 被拒入境香港

【19:00再更新內容】

曾來香港擔任文化雜誌《號外》總編輯的台灣作家張鐵志，今天下午在社交媒體twitter表示「終於，我在香港機場被拒入境了」、「眼睜睜看老婆進去」，意味只有他的妻子能夠順利入境。據了解，張鐵志妻子是香港人。

張鐵志昨日在facebook透露，今天要來港開城市文化會議。

《立場新聞》記者下午聯絡上仍身在香港機場的張鐵志，希望查詢詳情，他表示要稍後回覆。《立場新聞》向入境處查詢，暫未獲回應。

張鐵志的太太傍晚則在facebook發文，寫道「真金不怕紅爐火。燒過才會脫胎換骨」，未知是否有言外之音。

張鐵志是台灣著名作家，因獲聘為本港文化雜誌《號外》的總編輯，曾來港定居數年，2015年返回台灣。

張擔任中華文化總會副秘書長 蔡英文任會長

根據現有資料，張鐵志並非任何台灣政黨成員，但目前擔任「中華文化總會」的副秘書長，該會是台灣政府出資設立的社團法人民間團體，由台灣總統蔡英文擔任會長。

「中華文化總會」的官方網站介紹，該會在1967年「為反制中共發動文化大革命對中華文化的摧殘」而成立，首任會長為時任中華民國總統蔣介石。「中華文化總會」目前的宗旨為從事台灣文化連結的非政府組織，歷來由總統出任會長，「隨著台灣的民主化進程，文化總會也擔負起與時俱進的時代任務」，「在會長蔡英文的揭示下，文總的主要任務有：持續提升和深植台灣的文化實力 ... 持續推動兩岸的文化交流與合作 ... 加強台灣文化和國際的交流」。

台灣中央社傍晚引述文總人員表示，「目前還在了解情況」，但是根據了解，張鐵志此行是以個人身分前往，並非代表文總。

曾參與蔡英文競選音樂造勢活動

蔡英文2015年競選台灣總統時，曾舉辦多個音樂造勢活動，其中在當年年中舉行的「蔡英文競選專輯《台灣美樂地》」歌曲徵選比賽，邀請了張鐵志等十多位台灣音樂、文化界名人為歌曲進行評審。張鐵志亦曾在台灣出席該比賽的公開活動。

根據台灣民主進步黨的新聞稿，當時張鐵志曾以評審身份向傳媒表示，「這個比賽非常有意義，他呼籲對音樂創作有興趣的朋友，一起提出對這個島嶼的想法。」「這一次總統選舉，其實不應該只是蔡英文個人的事情，也不是民進黨的事情，而是這個社會所有人共同提出對於這個土地，對於這個國家的想像。」

曾任多份報章高層 積極參與台灣政治、文化活動

張鐵志曾擔任《旺報》文化副刊主任、《新新聞》副總編輯，並曾在台灣《中國時報》、《文訊》雜誌、香港《信報》、中國《南方都市報》、《南都週刊》及《東方早報》等傳媒撰寫專欄。他亦曾任《彭博商業周刊/中文版》創刊總主筆，亦為台灣網媒《報導者》的共同創辦人、《政問》主持人與主編。

張鐵志積極參與台灣社會及政治相關運動並長期關注臺灣民主化、中國人權及資本主義全球化等議題。

香港入境處過去曾多次拒絕台灣政治人物入境，包括拒向時代力量立法委員林昶佐發出簽證。

冇人理，痴撚線

加埋個咩反恐法，無人出得去
又無人入到黎

佢有香港身份證都唔比入?